報應！ 公屋商場廁所都要鎖 粉嶺商場洗手間突轉「商用」

粉嶺祥華商場分為地下、二樓及三樓（不設一樓），日前突被管理公司轉為「商戶專用」的洗手間，位於二樓。祥華邨社區幹事林智洋指，二樓洗手間向來開放予任何人使用，屬商場內最受「歡迎」的洗手間，「二樓洗手間位置夠方便，女廁好近超級市場，男廁個位更係行去粉嶺站必經之路，所以使用率好高。」

林續稱，由於二樓洗手間被鎖上，沒有鎖匙的顧客及途人，就要前往位於地下、需經過户外的洗手間，或者到位於三樓的洗手間，但途中需推開多個防煙門才可到達，「始終都無二樓洗手間咁方便，我哋都有問過領展，佢哋話因為有商户要求而作出嘅管理安排。

雖然二樓洗手間使用率，較其餘樓層的洗手間高，但林智洋認為，其衛生情況亦算理想，相信並非因環境衛生問題，以致令洗手間被「商用」。而林亦會舉行簽名活動，收集街坊意見，期望可令領展重新開放二樓洗手間。

《香港01》就事件向領展查詢，領展表示商場現時有男洗手間、女洗手間各兩組，而每層均有傷健洗手間開放予公眾人士使用。商場辦事處會定期檢視場內設施需求，以期為使用者提供更多方便。

抵死，公屋居民好多支持link上市

支持鎖哂佢

簽名

租金管理費就識收

其實唔明轉商用 對邊d人 有利益

租金唔會因為係商用 將果part 轉rentable area, 相對管理費都收唔到

商舖因為咁少咗人流

係清潔員工可以少好多因為洗少幾個厠所 係咪咁理解？

黃金個廁所都係商戶專用

咪又係個個跟住入去

祥華邨社區幹事林智洋指。。。

呢條共狗收皮啦。都唔知係咪夾埋領展玩『成功爭取』，等下次選舉呃選票

等多d 人入d 鋪頭借鎖匙？
從而帶起佢地進入鋪頭 甚至消費意慾

咁平時開放嚟畀街外人用
一樣賺唔到管理費㗎啫

點會無咗個廁所就搞到商場人流少咗
借廁所嗰班根本唔係客
係客嗰班有需要嘅都可以問商店借鎖匙去廁所

少咗班唔係幫襯嘅人用
清潔嗰類開支唔使咁大
相對上管理係易咗

又可能有班畀錢佢賺嘅店主投訴多閒雜人
咁管理公司理班客定街外人？
梗係顧班客好過啦
好難明咩？

全部鎖哂佢啦
等班廢老大陸西周街屙

你諗吓啲仆街廢老點用個廁所先??
又諗吓點樣可以將一個本來乾乾淨爭嘅廁所用到好似爆屎渠咁.

人流 指果個樓層嘅人流

當然整體商場人流係不變 因為平時用1F洗手間嘅 可能會轉哂去3F洗手間
相對1F/2F人流就會受影響喇

又或者咁講呢一個做法可以帶動人流 對商用舗相關指數有好處 (例如寫自己樓層人流幾多 所以租金作價合理, 或者寫自己商場人流平均, 咁做asset valuation 時會計多D 之類)

但實際無咩作用

所以我都唔係好清楚鎖個廁所係未真係咁大幫助咁大利益

由於二樓洗手間被鎖上，沒有鎖匙的顧客及途人，就要前往位於地下、需經過户外的洗手間，或者到位於三樓的洗手間，但途中需推開多個防煙門才可到達，「始終都無二樓洗手間咁方便，我哋都有問過領展，佢哋話因為有商户要求而作出嘅管理安排。

祥華個屋村商場
地下廁所(就要前往位於地下、需經過户外的洗手間)
個廁所位於商場外 , 街市隔離 臭撚到仆街 通常係旁邊D公園賭錢廢老去既
3樓個廁所 (位於三樓的洗手間 途中需推開多個防煙門才可到達)
商場內 你要用就一定要入商場

而被封2樓個個
商場外 隔壁係露天既樓梯 , 亦可用防煙門出入商場2樓
萬一要去廁所最方便
宜家封撚左 正常人要用一定係入商場個個
咁你話佢既目的係咩?

人小左, 消耗自然小左 (水, 門開合, 廁紙 ... )
真係算死草就人手都可以 Cut (本來 2 個人變 1 個做晒)
同快餐走飲筒一樣只係垃圾計淨係縮數

On99，一個廁所都要搞咁多，好討厭點解要咁做，好似成個商場得一個廁所，仲要商用埋，點解要咁做？迫人去公廁或去第二個商場，好似深水埗咁，全部都商用，on99

咁都係新聞？！

冇得屙屎仲唔係大新聞

共孽

支持鎖廁所或者變收費廁所

呢班仆街死晒未？

未 當中亦不乏租舖或者係街市菜檔（當時...而家可能頂唔到租無做）

信咗咁樣會變相免費執靚個環境 生意一定好好多

無諗過咩叫羊毛出在羊身上

黃金個廁所真係頻繁到唔洗1分鐘就入到去